.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--t--Talking-Corpse:

Говорящий труп (`Talking Corpse <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=329>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- некромантия

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: 10 минут (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 труп

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Вы даете выбранному трупу подобие жизни, которое он использует, чтобы ответить на три поставленных перед ним вопроса.
Это заклинание вызывает скрытые воспоминания физического тела, а не призывает дух умершего, поэтому труп должен быть в основном неповрежденным, чтобы заклинание подействовало.
Чем больше повреждений получил труп, тем более неточными или смутными являются его ответы, и у него должны быть горло и рот, чтобы вообще быть способным говорить.
Если кто-то ранее использовал это заклинание на труп в течение прошедшей недели, оно автоматически проваливается.
Труп может пройти спасбросок Воли, используя характеристики оригинального существа на момент смерти, чтобы сопротивляться ответам на вопросы, со следующими эффектами.

| **Критический успех**: Труп может лгать или сопротивляться отвечать на ваши вопросы, а его дух будет преследовать вас 24 часа, беспокоя и не давая полноценно отдохнуть это время.
| **Успех**: Цель может дать ложную информацию или отказаться отвечать на вопросы.
| **Провал**: Цель должна отвечать правдиво, но ее ответы могут быть краткими, загадочными и повторяющимися. Она все еще может вводить вас в заблуждение или уклоняться пока вы не зададите все вопросы, или пока не закончится действие заклинания.
| **Критический провал**: Как провал, но цель отвечает более прямо и меньше повторяется, но все еще загадочно. Она получает штраф состояния -2 на проверки Обмана если вводит вас в заблуждение или обманывает вас.





.. include:: /helpers/actions.rst